開始唔信任何人 關唔關抑鬱事

唯一相信嘅朋友已經死咗

而家覺得身邊嘅人都好假，我愈嚟愈收埋自己，想同親近嘅朋友拉開距離，唔想俾任何人知我諗咩，係我心態有問題定點？

講你都唔會信

係香港
有呢個問題唔出奇

唯有諗計走啦

關

十個有九個都係咁…
我都係…

最近我覺得自己抑鬱愈嚟愈勁，我怕自己因為咁而對唔同事都諗歪or過份解讀

有時唔係一定要咩抑鬱唔抑鬱症先叫做需要處理一下自己既mental life，假如你自覺自己既情緒甚或精神狀態令你覺得困擾，都可以試下搵人幫手。不過香港係呢方面又做得差，班社工八成都只係識做paper work，想見心理學家又唔係想像中咁易。你如果想試下連登會唔會搵到有緣同你傾下，你可以嘗試講少少果d令你覺得不當既想法出黎，睇下有冇巴絲可以開導到你

自我保重。。。
當你唔想俾人拒絕時最好既方法就係先拒絕人

有冇女先?
如有，有冇享用佢肉體

自我保重 我同意
但唔想俾人拒絕時最好既方法就係先拒絕人??
即係首先令自己成為有價值既人，令人有求於你

定先下手為強，佢未請求先拒絕

我都係咁 由細到大都係咁諗
永遠覺得只有自己先最可信
就算同朋友屋企人關係幾好 內心世界都係完全抗拒其他人
呢種心態 成世人剩係同個ex講過 結果比佢話我癡線
搞到我依加好難再信人

其實人人都假，你同我都係某程度上的虛偽，個個都show真面目嘅話唔會有好處，as long as對方無傷害你就ok，真係傷害到你嘅話就當係教訓吧，因為呢啲避都避唔到，但擔心太多太在意會搞到自己好辛苦的

下面係幾句我好鍾意嘅歌詞，希望幫到你啦
Surround yourself with people that challenge how you think
Not people that nod their head and act like they agree
Those people will cut you open just to watch you bleed
Cut out the lies, stay close to the people you know are loyal

比較deep而抽象嘅講法係，我覺得自己冇咗靈魂咁，我好沉溺係精神上痛苦嘅呢種感覺入面，好似係到自我虐待咁，但正正有呢種感覺先令自己似返一個人。

Sorry好似好唔現實，但事實上我個腦真係咁諗...

過去承受太多，對愛情呢方面有少少結咗冰

我覺得合理，每個人由岀世一刻開始就係孤獨嘅

Agree
唯一怕嘅係，可能人地真係loyal，而我自己諗歪人

You’re not alone, my frd
因為我怕煩到人唔敢同人傾訴，一想沉弱痛苦或者覺得自己麻木嘅時候我會聽下歌，自己靜下，寫低自己啲想法，喊一餐就會舒服好多

有時聽歌先可以令我有返情感起伏，覺得自己仲係個有血有肉嘅人

自我保護機制，通常敏感性格特質既人隨之而來既特質大多係自卑，貧窮，有童年陰影之類
而拒絕某程度上係唔好令自己受到傷害無咁多幻想

我有時想一下收自己皮算，但一諗到身邊人會好難過，咁我寧願留係呢個痛苦嘅世界繼續受苦算

辛苦你啦
但唔好忘記其實身邊仲有好多人care你愛你㗎
同埋希望你搵到個抒發情緒嘅outlet啦👾

(づ-̩̩̩-̩̩̩_-̩̩̩-̩̩̩)づ 抱抱樓主
我隔一個星期度就會入左呢個狀態
會沉左係呢種痛苦既感覺

我只係會覺得以前我覺得我信任或者我屬於群體，其實又唔係真係同我咁相似或者適合我....

然後想同佢地保持距離

You are not alone!

我會建議樓主真係可以喊一喊出黎 同時飲下玫瑰花茶同食少少chocolate 我通常做齊呢三樣野既感覺會好少少

Thanks
每日要同自己個腦對抗已經夠攰，現實仲要有咁多大大小小嘅問題，係我唔夠tough定點，我睇唔透

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》